中環灣仔繞道360億元繞道爭議多 興建9年仍未開通

中區及銅鑼灣一帶經常塞車，政府早在上世紀九十年代已提出興建中環灣仔繞道，但工程一波三折，因大規模填海引發爭議，擾攘十多年，最初計劃在二○一○年完工的工程，延至二○○九年底才能正式拍板動工，預計二○一七年開通，但至今花了長達九年時間興建，通車日期仍只聞樓梯響。繞道的工程費在二十年間上升了三點五倍至三百六十億元。

繞道的工程費用在一九九八年時預算只需八十億元，但二○○九年時預算費用已加至二百八十一億元，到二○一三年更進一步升至三百六十億元。政府曾解釋，該項目預算費用增加近八十億元，主要與隧道的工程費增加，以及市場工資與材料價格的加幅較預期大有關。

全長四點五公里的繞道，是一條位於香港島北岸的策略性幹道，目的在於減輕現時告士打道、夏慤道及干諾道中等的交通擠塞情況，工程包括連接中環林士街天橋與北角東區走廊的三點七公里長隧道，以及通往中環、灣仔和銅鑼灣各隧道出入口的連接路。

當繞道通車後，由中環到北角或鰂魚涌只需五至十分鐘，比現時節省半小時以上；而柴灣出發的車輛，日後可沿東區走廊、繞道、林士街天橋，直接前往屯門及機場等地方，毋須駛經銅鑼灣、灣仔等交通繁忙的街道，亦有望吸引更多司機經西隧過海。政府就曾以「等埋繞道」為由，暫緩落實三隧分流方案。

好似最快年底通車

七七八八啦

等左好耐

升4倍
人工通漲有冇升得咁多

老細個荷包就大左4倍

今年開唔開到

訂左開通日期喇

樓價都升幾倍啦

應該就開啦，工地都清理得七七八八

未cap夠

開你老母通

公益金百萬行黎緊1月6日會行中環灣仔繞道,有可能唔遲過呢日通車

行人還行人 行車還行車 兩樣嘢來

區議會文件話預計到時已經通左車

宜家中位數月入都3xk
是但搵份文員都過20k

咩文員先得架？data entry 個啲文員都過20k?

乜野文員有20k